召集所有數學高手拯救retake數科的迷途老爹

如果閣下得閒又想做下數，轉轉腦的話
可以解答下細佬嘅難題 多謝哂
有算式，有答案 就最好了

利申：數學（3）， engine科

（1）find a formula for the inverse of the function

root(x2+4.5^2)-4.5

y=sqrt(入^2+9入）
y^2=入^2+9入+(9/2)^2- (9/2)^2
自己做埋佢

利申:wiki完 inverse function個解釋唔知有冇理解錯

謝巴打

電腦顯示正確 但想問點解嘅

Thanks ! 試緊

（1）已成功解答，略略明白inverse function嘅意思

（2）同樣地都係inverse function 但今次得兩個x 仲要加兩棟

x>0, f is surjective, inverse exists
Let y= sqrt(x^2+9x)
y^2=x^2+9x
x^2+9x-y^2=0, then sovle the quadratic equation for x.

x>0, f=x^2, inverse: x=sqrt (y)
x<0, f=(-x)x=-x^2, inverse: x=-sqrt(-y)

Thanks hku巴 電腦顯示正確
用返 x 做subject 就對了 即係
Sqrt (x) and -sqrt (-x)
但下面點解sqrt出面都要(-)號嘅

(3) 本身做左代嗰part : (f o g), (g o f) ...
但domain 嗰度做唔到 唔明佢要咩 我只係知要interval notation only

冇高手了嗎

sqrt(x^2+81/4)-9/2

(1) 已經解決左 而家做緊（3） 但多謝巴打先

咁淺都要高手

如果識嘅都不妨可以解答下我嘅

自己查教科書/notes啦

y=-x^2, hence y<=0 as x^2>=0
so you need to take the -ve square root of (-y)

巴打讀poly?

Yes , AMA

求指教x2

Domain即係range of value of function whether it is real or not. 例如part a (f o g) 入面係21x^2-58，但係sqrt入面<0就會變成unreal( sqrt of -ve no. is undefined), 所以lowest value就係sqrt(58)/21, highest value係 infinity. 下面一樣咁做

兩邊開natural log做

Ama1110?

本身common log 應該點變natural log??
定係將e改做2.718282?